% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

\chapter*{Введение}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}    % Добавляем его в оглавление

Аналитическая механика рассматривает задачи движения механических систем с большим числом степеней свободы.
Её изучение предполагает исследование различных способов получения математических моделей нелинейных и линеаризованных систем
и формирование базы для их расчёта и анализа движения.
Значимой частью курса аналитической механики также является изучение методов задания ориентации в пространстве,
включая описание конечных поворотов с использованием различных параметров ориентации.

Изучение курса аналитической механики предполагает знание ранее освоенных дисциплин <<Теоретическая механика>>, <<Математический анализ>>, <<Алгебра и геометрия>>.
Полученные знания в дальнейшем могут быть востребованы при изучении математических моделей навигационных приборов.

Данное учебное пособие содержит разделы, позволяющие ознакомиться со способами задания ориентации тел в пространстве, включая направляющие косинусы и углы Эйлера"--~Крылова, теорию вектора конечного поворота и её применение с использованием параметров Родрига"--~Гамильтона, кватернионы.
Приводится ряд примеров, иллюстрирующих изложенные методы и связь между ними.

Пособие не содержит в себе информацию об использовании уравнений Даламбера, Лагранжа и Гамильтона,
изучить эти материалы предлагается в~\cite{Lurie,Yab,UP2023,UP2024}.

\todo{! ДОБИТЬ СТРАНИЦУ !}
